[多圖多字] 拍拖歐遊記

眾所周知, 一男一女去旅行
男仔有三大責任：plan行程、影相、陪女買野
女仔都有一個責任：旅行

我篇遊記會用男仔角度出發, 講下旅程之餘, 都會講下同老婆去旅行之間會發生既事
我同老婆都係得閒就會去旅行 (跟團同自由行都有), 今次會講最近去歐洲個旅行, 講下景點, 食住行d資訊野之外, 都會講下遇到d咩特別事, 如果遲d得閒可能打埋今年早dd去其他國家既幾個旅行

點解係歐洲：

暑假, 唔係學生哥揀呢個時間去旅行真係好傻豬, 乜都貴
但點解揀呢個時間去, 因為一來我同老婆咁翹得閒, 二來暑假係睇動物大遷徙既時機! 所以好啦! 就決定去非洲啦!

咁我就開始Google定d資料, 興致勃勃諗住同老婆講自己做左d乜功課
我都未開口佢就「Mary頭先知我地去旅行, 佢話法國好呀, 巴黎呢排好多野特價, bb你話好冇? 」
其實我心諗, d鋪頭一年365日都特價架啦 , 但老婆話想去, 咁就順下佢意再重新plan過啦, (巴打們真係盡量咪比女朋友/老婆身邊d八婆Friend知道你地去旅行, 多多意見麻鳩煩)

既然去得歐洲又會想貪心d去多d國家, 而我又係一個巴塞fans, 橫掂去開歐洲所以就諗住法國向南咁玩到去巴塞, 順便去魯營朝聖, 大約個路程就係咁, 巴黎 -> 南法Avignon -> 巴塞, 我會搭火車

呢度講下電話卡

因為怕老婆shopping個陣會同我分開行 (其實係男既坐死一個位等, 女既行開自己shop, 我諗巴打都明 ), 又唔想攞多舊野, 所以都想每人一張電話卡多過wifi蛋

係SSP行左陣, 見到「無限Data任用」基本上我都會唔搏, 以前中過伏, 試過原來係3G慢到仆街或者直頭load唔到, 所以都會寧願買d set死幾多GB既卡

結果都係去開一間我買開既 (記得位但唔知乜名), 買2張MB博元卡

左面$120, 右面$250, 睇自己網癮幾大去揀啦, 佢成個歐洲都收到, 仲可以share data, 整體不論巴黎, 南法, 巴塞都收得好好, 都會推介 (如果有其他推介歡迎巴打介紹)

跟住開始應該會多返d圖

留名

旅程開始

Plan左第1日既行程係去
羅浮宮, 聖母院, 凱旋門
想慢慢行睇下, 唔太chur

去到巴黎戴樂高機場, 天氣幾好

落機之後要穿過條超長電梯

出到去之後, 發現個機場都幾靚, 好似迷宮咁

大約係朝早9點攞左行李之後就要出市區
機場出市區, 不外乎都係地鐵, 巴士, 的士

但巴黎Uber有樣野幾好, 就係UberPOOL
call車之後系統會幫你睇下有冇d差唔多地方出發, 目的地又差唔多既乘客同你搭同一班車, 大家一齊share返車費會平d, 而就算系統搵唔到人, 車費都會照平左
例如就咁call uber就10歐, uberPOOL就6歐, 如果有其他人上車, 司機就可以收到12歐, 冇就淨係收到你個6歐咁, 所以兩睇啦, 乘客司機都可以有著數
我係巴黎總共搭左大約10程, 一半半會有其他人share, 同常日頭就有
有人會話怕治安問題個d, 但uber普遍都安全既 , 同埋share車d當地人都好nice, 會聊你吹水, 有兩次仲有靚女坐隔離 , 所以都推介大家試下

去巴黎既話同常都會去羅浮宮同凡爾塞宮, 而如果會去曬呢兩個宮既話, 其實就抵買張Museum Pass, 可以去曬大部分既博物館 (kkday, klook, expedia呢d網度都有得買)

去酒店放低行李就出發去攞Pass先, 巴黎絕大部份既Daytour或者博物館既飛都要去一個叫Paris Cityvision既旅行社度排隊攞, 酒店同呢間旅行社大約步行30分鐘, 咁都係決定搭地鐵, 順面感受下

其實都做過下research巴黎既地鐵環境麻麻, 例如好多黑人會偷野或者跨入閘, 去到發現原來都真係幾差, 好撚臭好大陣尿味

佢地d入閘設計係入閘要入飛, 出閘就咁用力推門唔洗入多次飛 (地鐵站唔比影相所以下圖係google返黎, 收費區度影, 左面出閘, 右面入閘)

地鐵單程飛不論遠近(出閘唔洗過飛)一張1.9歐, 一次買10張就14.5歐, 所以都買10張抵d，小童飛(4-10歲)就10張7.25歐, 當我準備買10張大人飛個陣, 有個法國女人用有限既英文叫我買小童飛 , 話因為根本冇人理 , 但我地都都係廢事煩, 照買返大人飛啦

一張飛係咁既樣 (都係google, 冇影到)

買完飛發現, 根本好多人, 不論係黑人定西裝友白人, 都會企定定係出閘位, 等人出個陣自己偷入去, 其實都用唔到個偷字, 因為係好大搖大擺咁入, d地鐵職員長期西面對眼放空係度hea, 完全唔理佢地, 估唔到會冇皇管到呢個地步
不過我地都係乖乖地守規矩吧啦

入到閘, 源途都有幾個乞衣問我地攞錢, 唔知原來閘入面都有乞衣, 快快手手衝入車廂啦, 發現有幾個人係度表演緊, 其實唱得都唔好聽, 好嘈
同埋聽人講, 如果你同佢地有眼神交流, 令佢地覺得你好鐘意佢地既表演, 佢地會chur住問你攞錢, 所以冇乜人會理佢地

偷拍左張

到落車個陣, 要好快手先得, 因為d門唔會自己開, 要你用手大力拉手制先會開, d地鐵好快就趕住離站

出閘行一陣到Paris Cityvision
好多人有排排, 當日亞洲人都好多, 但都係日韓, 冇香港或者大陸人

排完就攞呢張pass, 後面自己寫名同日期就當日開始用得, 我買左張兩日既, 所以左上有個2字

睇到張聞西就諗起遊意粉時拿仔係意粉同奧地利搶左幾多野去羅浮宮

搶都算
搶完炸撚埋人地啲歷史象徵建築

歷史野唔太熟
但感覺上唔同地方d乜乜博物館好多展品都係搶返黎咁

旅行社行去羅浮宮大約15分鐘, 羅浮宮外型真係幾靚

相信夜晚會再靚d

呢度係排隊位, 每個歐洲既博物館基本上都要排隊, 因為要安檢, 人手成日都好少所以排好耐

入到去行, 羅浮宮真係好大, 入面d野都好靚, 但小弟對雕塑真係0認識, 所以見到每個展品都只會「嘩 好靚」咁 , 反而畫就以前讀書有睇過下

其中一個雕塑

係入面行行下望返出黎覺得羅浮宮真係好靚

d人成日話羅浮宮有三寶, 勝利女神 (The Victory of Samothrace), 米洛的維納斯 ( Venus of Milo) 同埋最出名既蒙娜麗莎(The Mona Lisa)

蒙娜麗莎實物其實好細

個個遊客都會走過去自拍, 會有工作人員控制人流

行完之後好肚餓, 係羅浮宮既M記食d野, 一隻熱狗(好細隻), 一盒薯角, 一杯汽水, 咁就7.7歐

英國多數買番黎
當然可以係放幾隻炮艦係你門口「買」番黎
但法國就擺到明入你宮殿放兵搶
反對就成座炸平佢

LM

高質留名
上次去意大利shopping又係一鳩樣

留名
之前讀書學過一個sem法文，有d想去法國

謝巴打支持
雖然少人睇, 但遲dd一定會慢慢打埋佢
意大利一鳩樣係指乜?

去呀
(體驗下唔錯, 但短期內未必會再去)

巴黎地鐵唔比影相架。。。
死啦我瘋狂影月台tim

個地鐵站真係臭到仆街

其實我都唔sure, 月台影火車埋站呢d旅客指定動作應該ok掛
但我係入閘位一舉起電話, 職員立即"No"我
我心諗, 屌人地係你地面前衝閘都唔理, 但唔比我影相
唔知係咪因為見我fucking asian所以蝦我

睇黎你唔好彩
我係站、月台用相機影無事
同埋比d 自信自己啦
Asian 好失禮咩屌
次次我都好自信咁答i come from HK
要建立良好民族形象

我都係架, 仲好好禮貌
其實唔覺得Asian失禮啦當然
不過去過幾間餐廳都覺得d waiter特別對Asian唔禮貌
有時隔離係台灣人, 睇返waiter對佢地vs對其他當地人都好唔同